世界十大技術災難 第一名 河南「75·8」水庫潰壩

河南「75·8」水庫潰壩，又稱駐馬店水庫潰壩事件、「75·8特大洪水」，是指1975年8月中國河南省南部淮河流域，在颱風尼娜影響下產生的特大暴雨導致包括板橋水庫在內的62座水庫潰壩、1萬多平方公里受災的事件。該事件的受災人口達1015萬，洪水淹沒了有30個縣市、1780萬畝農田，導致680萬餘間房屋倒塌；非正常死亡人數則據不同資料從數萬人到24萬不等，是世界歷史上第三大水災及山體滑坡事件 。該事件發生於文化大革命期間，各派力量忙於「革命」、無暇防汛；而此後，中國共產黨、中國政府官方一直閉口不提，至1989年中國水利部前部長錢正英作序的《中國歷史大洪水（上）》一書中才披露部份災情。

該潰壩事件中，大量水庫是蘇聯援助或大躍進時期建造，重蓄水、輕防洪，品質低劣、偷工減料，而大躍進大煉鋼鐵以及「農業學大寨」也造成了水庫上游植被嚴重破壞和水土流失，最終導致了大規模潰壩發生。災難發生前後，部分政府官員和工作人員錯誤的處理方式加重了人員財產損失。2005年5月，該事件在美國《探索頻道》的「The Ultimate 10」節目中被評為「世界十大技術災難（The Ultimate 10 Technological Disasters）」第一名，超過蘇聯車諾比核事故。該事故的官方檔案最終於2005年9月解密。

資訊封鎖
災難發生後， 中國共產黨、中國政府官方一直對此次事件的詳情閉口不提，媒體也不准報導。

1987年，《河南日報》記者於為民撰寫《75·8劫難》一書；1995年，《河南日報》率先打破沉默，用一個整版報導了75·8洪災。而在官方層面，1989年7月，由前中國水利部部長錢正英作序的《中國歷史大洪水（上）》內部發行版出版，書中首次披露部份災情。1998年，駐馬店地區水利局編制了《河南省駐馬店地區「75·8」抗洪志》。

該事故的官方檔案最終於2005年9月解密，來自中國、美國、義大利等國的科學家在北京對此進行了研討和辯論。

死亡 各方數字8萬6千-24萬餘人；官方數字2.6萬
財產損失 1015萬人受災
1780萬畝農田被淹
680萬房屋倒塌

Wiki:

冇事既

好快就係小兒科

我地中國有14億人 一人一把地拖 兩分鐘就拖乾啦

呢單野無乜人知
浸死好多支那豬都無人知
支那人 沒有一個是無辜的
洪水手足加油

死人越多 中國人越團結

睇到災難加柯南

推

你指桑罵槐，可抵禦億年一遇洪水的三峽大壩係唔會潰壩的

没事儿，相信党

多難興邦

你嚇我唔到

死得24萬
中国有14億喎